一人一個「出黎做野」既規矩

小弟入世未深，黎緊番intern，想向各位上班巴絲取經。

之前都番過下實習，但黎緊呢份緊要，唔想撞哂板！

大家比啲意見...
Eg 番工講早晨

多做多錯 少做少錯 唔做唔錯

識人好過識字 要fd得快 但又唔好突兀

依句真

唔好加同事fb ig

唔好用自己私人電話號碼
開張新卡

放心，根本無人會care 你係點
你只係一個廉價勞工用黎做d花時間的無聊沉悶工作

閒事莫理 事不關己 己不勞心

坐車既話要坐車頭 得你同司機既話
飲茶要主動叫位
有交帶
覆長輩圖
主動學習 但唔好咩都問
叫你做野唔好只係覆/答 ok 要講埋收到

中國人禮儀真係on撚9
其實唔跟呢d野都無所謂
打破傳統規矩 由你好做起

盡快加入有實力嘅小圈子

埋堆要埋有前途個邊

幫唔到手都唔緊要但係一定唔可以阻到人

竹中

真
開埋fb

無咩事唔好自己衝出黎柒，最好成個毒撚咁，人地唔搵你都唔好出聲

其實有好多所謂嘅規矩，你想知邊方面先？
-有野唔識唔明唔清楚一定要問，唔好估估吓，善用自己intern嘅優勢
-所有send 出去嘅email一定要cc自己上司
呢啲基本
-第一日返工通常都會食welcome lunch,記住餐枱上不談政治及宗教
-無野做就睇曬自己department 過去幾年做過咩project，仲有公司background/history/structure,等自己有個concept,呢啲嘢要自己吸收，唔好等人講，要自覺做

利申：家吓有個intern仔，用咗一個星期教佢食飯用公筷

圍埋食飯可以講咩

同事閒聊可以講咩

屌，我已經柒左
見工份form填左電話，入職嗰一日已經放左我電話上公司內部通訊度

關咩事

fg要開價40k

收工記得同同事講拜拜 我走先

處理好人際關係你工作已成功一半
要識得睇腦細面色
納言敏行

風花雪月，講去旅行，你又可以講吓自己讀咩科呀咁。人地講起宗教、政治話題，你自己模凌兩可帶過算，特別係政治話題。

做哂啲野都坐多三個鐘先走

最緊要夠主動
利申唔明

唔好當上司係朋友 。

返工可以say hi
但係放工絕對唔可以 say bye

你只係上司既一隻棋子。

呢樣真唔關自己事就咪出聲

司機同你一樣係公司員工，得你地兩個梗係坐係司機隔離，唔係真係當人司機咩，咁樣同事會唔好受....
如果三個人坐車，你最細薯，都應該坐司機位隔離，兩個大粒坐後面比佢地傾公事。
如果高級過你嘅車你，你就要坐司機位隔離。

我就係個毒撚，但就比人話唔夠主動明明已經做齊曬要做嘅野，雖然有時反應轉數會慢啲

入房無輪老細講乜都要答「無咩事我返出去做野先？」
水機無水一定要換水
對同事唔洗真心
散水餅

1.開兩個電話，分公同私
2.量力而為，而唔係盡力而為
3.係你既，要做；唔係你既，比翻人做
4.錯就企定
5.買本簿仔Mark 野
6.有咩野最好都有Record(相，文字個類）, 唔好口講

> 關中國人禮儀咩事

其實要睇番你個度啲人嘅文化
坐車頭就一定無死
但係其他都好睇人
我試過有上司要我試左先問 有上司會屌我做咩唔問左先試

我都唔明主乜撚野動
做嘅野做得好好睇睇冇錯漏
唔通要做埋你個份

照問
同佢講驚奶野要佢狽獲

所以摸索每一個上司既習性係好重要

領導唔會錯

有錯要認唔好推卸，或者口中認同人地講嘅，做野跟返自己個套
唔識就問
唔記得就寫低
做錯唔緊要，起碼要show畀人睇你有心做返好

畀個暑期工激到彈彈下，成日做錯野，叫佢寫低，佢竟然同我講「不如你寫吖」

好認同 唔錯已經偷笑

之前份intern無論咩人身邊都有本簿
見到D人寫到滿哂
叫我呢D intern仔情何已堪

呢個真
當然工作能力好重要（有效率 自動自覺唔使人催）
但同上司同事關係好 已經成功左一大半
就算有啲野係你能力以外
至少叫同事幫手佢地唔會托你手肘

留名

我都就嚟嘔血

Btw真係要有禮貌，有人行去你位同你講野，要企係身同人講，唔可以坐係度。
入上司房同佢report,唔好一入房就坐，企係度講，佢叫你坐先坐。
係office行過見倒同事，唔好理自己記唔記得佢叫咩名，都要有眼神交流加點頭微笑。
因為你唔知人係邊個，但個個都知你係咩咩team嘅intern.

Sd email比公司內部，下款寫：
Regards,
Chris Wong
就夠，千祈唔好有埋email signature, 加email signature係比街外人
利申：希望我個intern仔有睇post

唔識要出聲
唔好人地吹你要交先話仲諗緊

係唔係老閪都講對唔住/唔好意思會好d

帶埋老母返公司
方便老闆上馬

要識卸膊

識人好過識字

原來返Intern，咁再補充多d

無野做最好唔好問人有冇野幫手
人地會覺得你煩住哂阻住佢收工
人地俾野就做，無俾野就坐到夠鐘走
記住你身份係intern

達哥教落: 唔好搞咁多野

認真:
有禮貌
主動啲, 唔好踢一下先陏一下, 諗下有咩可以預先準備好
盡量學識睇人眉頭眼額, 講野前諗一諗

唔好問公司俾到咩你
問你自己俾到咩公司
依家係俾機會你學野
仲有錢收 你應該感恩

呢段野係當年啊總監親口講

利申:準備辭職

一定要扮忙，即使無野做都要扮忙
例如返飲食業做水吧無客時
要不停拎毛巾周圍抹，之後洗乾淨摺好再拎黎抹再洗再抹
否則企定定係度會俾人

Agger

Your face your fate

講你就聽，咪撚駁

intern就算鳩數啦
連最低工資都無保障低賤勞工
咪撚主動，做哂自己野無野俾你做，坐到夠鐘走人就算
其他人做緊野仲問人有咩搞同串鳩佢無分別

ok 同收到分別係邊，，

唔好認叻 上司講錯做錯都好 唔好叻唔切糾正

哩個問題你應該問返D死老野
佢地個腦真係唔知裝乜

呢個真
同人傾完我都send番個email留底

Btw,intern只係下屬通知上層話唔夠人，

上層搵班廉價勞工俾下屬頂住檔，

令下屬睇落夠人，

但下屬知intern做唔夠一陣就會走，

教黎都廢事自己做番

所以，intern其實只係上司拎黎填數，下屬覺得on9既存在

總結，你令人感受到你既存在就ok，咁樣對公司上下屬都有交代，乜都唔洗搞

記住唔關你事咪加把口落去，聽就好

預左比人屈

即係由佢錯？

要接受到做咩都錯

係

同意，咪撚搏存在感
做一隻稱職既小薯

總之要避免自己陷入險境？

依個真，最怕d煙腸仔唔識又扮識，寧願佢係咁問我

有時要email
但係你唔想留底既時候，就要用電話講

練下注重所有細節位
只要下下都注重細節
乜都掂

你只係打份牛工 除非影響到你自身利益

唔糾正佢驚唔驚出事賴鳩自己

記著同事上司永遠唔係朋友，離左職另計，因為無利益衝突

洗乾淨菊花

絕對係

事不關己 己不勞心

永遠唔好信上司同你做到朋友

試過同啲intern仔傾多幾句計
佢地就當咗我係fd咁搭我膊頭

最好跟着個鐘意你嘅上司 同事
鐘意你 就做咩都順利
唔鐘意你, 你就要低調d 內歛d

白紙黑字最好

我淨係知道出聲就好多上司都會覺得你乞人憎

唔好出風頭，叫你做嘢諗下點樣唔好錯

叫個intern 打電話做家訪，家人話佢過左身，仆佢個街竟然笑笑口話唔緊要下次再約過
屌佢老母仲話讀三大

叫灌湯餃

呢個堅 唔好第一句就解釋 腦細唔撚想聽咁多
有個下屬好鐘意咁樣比我個大腦細屌獲金

已經無關三唔三大事 正常人都唔會咁撚憨鳩

小心叫Ivy的女同事

學狗就得

要睇咩情況 唔係全部black & white就好 不過intern應該無咩所謂

首先要有禮貌。任何野都要唔該前唔該後。對住大粒野要有禮，對住下屬都要。禮多人不怪。從來都冇人會屌你有禮貌。只會屌你冇禮貌的。

講野淨係講應該講的野，唔好講咁多冇撚謂的廢話。

淨係做應該做的野。做多錯多 唔好搞咁撚多野就可以

睇上司老闆面色。

叫親ivy既都係又矮又肥既八婆

例如?

無野做就自己係公司server搵資料睇, 睇到有咩唔明就問下同事
千奇唔好無野做就走去同事位撩佢傾閑計/問佢有咩做
因為連你都無野做果時, 好可能同事都扮緊工

見到同事/上司講錯野唔好即刻篤爆
就算係佢地話你做錯但實質係佢地講錯, 食左佢就算, 唔好起哂鋼話係人教錯你, 人要面樹要皮
當學多樣野就算

同事教你野唔好剩係哦哦哦, 識當時候重組佢講既野, 等人知你有留心聽

讀書果陣打好[世界仔]個底
做邊行都ok

識運動 ＜足球籃球卓球游水＞
識男人五犯＜你懂的＞
識做人＜最簡單應醒要醒應柒要柒＞

其實仲有好多嘢......
不過點都要有做嘢基本功

用呢幾個月時間諗定買邊間散水餅

衫袋永遠有包紙巾 有支筆
銀包永遠有個condom 有張mimo

唔好製造麻煩係基本

交定家用

日日係office鳩fing 完全冇野做
上司又唔assign 悶到嘔 電腦都玩晒
真係好想r嘢做 r下data entry做都好呀

利申 intern仔

派Starbucks 卷/洪福堂卷啦 大方又得體又唔麻煩

又叫我？

人地請你返黎係解決問題 唔係製造問題

留名學野

永遠上位快既
都係呢種人

做嘢普通+世界仔

中位置
就係呢種人

做嘢好掂+做人麻麻

呢個基本上係真理黎
唔妥唔服都好
最起碼你知左先

同女上司講野要迴避眼神接觸，微微低頭

多謝提點，今日send內部email用左signature
同埋企起身同人講野係真我都係咁做
讀咩都好唔好以為自己好勁同懶醒，唔識就問因為你係intern無人會怪你
要知道公司文化同氣氛

利申：上年返政府大樓今年返某跨國公司
感受過兩種文化，但對扮公室都唔熟悉
最緊要謙虛

靠惡
屌左人先
大家都欺善怕惡

比人哋做，等人哋錯

我公司有email signature standard, 對外對內都要用

開多張電話卡番工用！
我好後悔無咁做
依家部電話d相好亂 加上收whatsapp無得避
放假放閒人 又打電話黎

唔好以為人地同你攬頭攬頸就好friendly

最緊要有禮貌 行開行埋打招呼

自認講嘢唔醒目就唔好咁多嘢講
自認講嘢好撚醒目嘅就更加少啲嘢講
啲老屎忽心靈好撚脆弱

遇到40歲以上未婚基督教女人記得有咁遠避咁遠

呢個幾岩
早過人走都幾嬲下

出黎做野好多人都小氣過方丈，尤其係越廢果d人，成日以為自己好撚勁，又勁要面

你篤爆佢，佢只諗盡辦法踩低/陰尻你

利申：公司好多老屎忽都會咁玩尻d煙腸

番intern 唔好太上心
當年我intern果陣 咩都做
最尾都係無人會理 我最後仲裸辭埋
諗起都覺得自己當年on9

咪比人話你冇禮貌

食飯要講人 唔講人好冇樂趣

d同事鍾意扮勤力，過左辦公時間都唔走果d, 千其唔好say bye

唔好講咁多野

屌你老母講起就嬲
早排有個新黎既痴埋出黎食飯
搞到我同我大佬都冇得講老細
好彩日日夾到去食100蚊一餐
佢發覺食唔起冇再跟埋黎

Fg留名學野

岩岩入職唔好同人交心
唔好比人清楚知道你個底細

lm

屌之前頭頭教我野，我住左係自己個位到是咪死得

原來office撚咁西煩同玻璃心
say bye 問吓有咩幫手都觸動佢哋神經

但見到我 manager 企係同senior 講野
都係senior 坐係到，manger 企佢隔離

記名

Lm

麻撚煩

就係番政府intern
一入去啲人同你行注目禮已經驚驚

唔好用個真心去對份工同啲人 唔係會死得好慘

準時番工
但唔好要求準時放工

咁唔代表你要跟，你唔知佢兩個平時作風係點，穩陣啲實無死。

其實intern點解唔可以準時走？
我成日差唔多收工嗰時就會叫我個intern無咩做好準時走，最緊要你走嗰時一定要同上司講，唔係我唔知你走未，到時係office搵你/嗌你會好柒

出黎做野，要用 linux

當年我新入職，一入門就大大聲，笑容滿面咁同全場打招呼。(其實我係好撚摺)

Somehow，之後有人話番俾我知，好多人都幾buy，因為睇落好有自信。

權作分享，我唔知政府工啱唔啱用呀下

對上司對下屬
有D野隻眼開隻眼閉
搞事既話分分鍾攞苦黎辛

呢個好細心

呢句真

留名學嘢
唔知搵唔搵到intern呢

唔好show off, 要扮下蠢。
叻既人係職場上係唔會比人知佢係叻既。

而家唔係講緊intern最好準時走咩

做乜都好 記得留底 唔係大把獲咩

記住同d同事一齊去食lunch，唔好咁on9一條友帶飯唔一齊食

睇公司文化，如果個個都帶飯你就帶飯啦。但星期五儘量同同事一齊出去食，happy Friday嘛。

星期一返新工
會唔會要我對全層自我簡介
我好驚呢味嘢

你on9啦以為你係老闆呀
得個admin姐姐帶你行個圈認識下你同team同事個名咋
你就要係呢5秒介紹記得佢個名
你記唔到叫錯名就898

總之近大圍，唔好咁on9成日一條友

send email最好cc比埋其他人，人地叫你做野一定叫佢send email黎request，最好叫佢cc埋比其他人

飲茶要叫灌湯絞

走果時同老細講如果冇野要我幫咁我走先啦

老闆會覺得狗屎垃圾都cc好煩

公司，上司立場規定咁樣做，實際上自己執生

人地講既野，自己聽完要分柝，而個世界咩人都有

唉呀 唔好教壞人啦
請我番黎就係盡心盡力解決問題
量力而為呀 只聽命令你唔該炒左我再請個清潔阿姐

都死
我金魚記憶

仲有，就係，認真你就輸了

你諗下你唔識人 唔中意埋堆 學歷唔勁
唔show off 唔盡力做 你點升職

唔記得同事叫咩名好閒，你可以問你同事/上司：
唔好意思，我第一日返工嗰時太怱忙唔記得你叫咩名，請問點稱呼你好呢？

最緊要唔好唔記得大老細叫咩名同個樣。

記得埋堆去幫到你既人

做錯嘢唔好解釋 直接向腦細提供解決方法

出黎做野有輩份
你學歷點高過d老屎忽都好
要畀份尊重人
d老屎忽更難頂都要笑面迎人
最多放工咒返佢

利申:90後

老細話你錯 死都唔好駁嘴
唔好聽咁講 你份糧係包埋伯母份肉金既

又關中國人事
成日東亞黎講中國人/香港人已經最唔跟禮儀
日本同韓國依種文化勁十幾萬倍

老屎忽先唔好忍
睇下誰怕誰 老細炒唔炒

我腦細真係咁
腦細: 點解呢度你會咁做既?
我: 咁我改返點點點
腦細: 嗯

老一輩講是非，勿俾反應勿插嘴

老細俾嘢你做，做80 分都嫌多

反應要夠快，一問就知係乜事，唔好er er er 唔記得咗

你永遠唔會知你背後俾人插咗幾多支箭

老細問你嘢，諗下佢想聽到啲乜先答，記緊往往唔係答正確答案

凡事一定要有black and white, whatsapp/ scan / email / etc 先當有講過嘢，口講既全部當廢話吹水，cc 俾所有有關人等，並且要記清楚自己幾時邊度出過呢一個msg，方便追究

遲到同請臨時假係死罪，勿試

公司入面當同事係朋友，公司出面記住佢地係你既絆腳石同敵人

True

飲茶唔好叫灌湯餃

intern 就冇乜所謂啦，反正其他同事都唔會當你係一回事

讀大學同出嚟做嘢令我明白到：對自己好啲，對人哋仆街啲

我成日都問自己team 個intern 做緊咩

煙腸大忌將"唔係"放係口邊
本身d掃把都唔係屌，係分享下做法
乜都反駁加自己意見
冇掃把中意畀人串
去做煙腸你唔係去學做野，係去學做人
唔識做人既煙腸永遠都得罪人多
機會自然小，同事間都會借d易就開你波
你識做人機會自然多，份工會有趣好多
少好多重複冇技能可言既工廠妹job task

工作環境只有同事冇朋友
放lunch同你再好傾，工作時間都係你上司
講野個套要唔同唔可以當係學校既老友

收工咁無交帶
有伙計咁偷走我會即炒

千祈唔好信上司話俾機會你
然後乜都攬晒黎做
做好自己唔錯就夠

如果冇做錯但俾同事/上司屈要點做？

Deadline要你交嘅野，自己自動自覺交，唔好要人問先交，成日同我講咩一早做好
老細唔會同你講笑，叫你試吓做，即係叫你搵吓呢樣野嘅可行性，唔等於你可以試吓唔做。
好想sd呢個post比intern仔

可行的事做好佢
不可能的事 做好自己個責任

樓上講咗200幾次要BLACK AND WHITE你仲未收到?
好緊要, 口講堅唔好當真

扮工好緊要
有日supervisor冇返啲野做哂之後比dept其他人同大佬報串 啲野唔急就拖慢黎做
同埋做完野起碼check多次先交比人

利申返緊intern

錯晒啦
老屎忽講是非 要講得俾佢多比佢勁比佢毒

老世俾野你做 係120% 既力 咁你先越多機會 你先有得上

唔好乜都知 係就係 唔係就唔係

暗箭俾人插是常識 你都可以插番人

做野下下都要證據 就變左樣樣都慢 高鐵延誤就係你依d人

想知你咩職位

我唔介意你做野聽歌，但可唔可以唔好兩隻耳仔都戴ear phone,咁你點知人地叫你，電話響又聽唔倒，唉....

公私分明d
之前我入職無耐。見d同事都幾nice ..大家會約出去食飯 玩...
之後我以為同佢地玩熟左...所以好野多都hea做左...又遲到...跟住個ic直情當面屌9我 話我咩事 ...果陣同個ic係最fd'

1.細心
2.老細教落係大粒佬面前一定要食死貓，事後同老細講返，人地有面+欠你人情
3.有咩一定要留底（包括所有whatsapp 對話），一奶野之後保障自己唔使咩穫
4.記唔到野自己做notes,check list
5.轉數快，識執生（好難 ）

唔好講啲易同傾偈對象生衝突嘅話題
政治 宗教 even運動
講下八婆野就得

唔好準時走

點會唔關事
司機揸車老闆先會坐車箱，老闆揸車下屬跟車緊係坐副駕

飲茶你要包底食晒啲野

呢樣真
坐底坐多兩個鐘先好走
頂住班老屎忽把口

呢個都係真
無嘢俾你做即係佢衡量過你做唔嚟，唔好自己走去r 嘢做
你幫到手嘅實會搵你做唔洗驚無嘢做

生存之道：
1. 返工唔係賣命，做野唔好咁上心，少做少錯，唔好乜都攬上身，會死得好慘

2. 同事就係同事，千其唔可以當佢地係朋友！但要適量同幫到你嘅人打好關係，因為有咩事都可以問佢幫你。放假同同事一齊出來玩果d正on撚9

3. 要準時走嘅/唔想ot嘅，有兩個方法：一係第一日返工同老細講定要準時走，因為要...（例如去進修）； 一係問佢可唔可早d返來做哂d野，如果兩個方法都唔得，你可以轉工

收到感覺上無咁hea 掛
我report 俾老細或者同佢交帶下時佢都係打收到呢2個字
不過我自己都係ok 或者ok icon 就算

呢個真 我辭左職先add

不急於一時啦
你真係出嚟做嘢實唔係咁嘅情況

講野要有禮貌
語氣要好，大家都係打份工，求財，無必要受氣
唔好大聲
唔好有尾音
唔好下下最尾用“喎“，“囉“，“㗎嘛“，“啦“

呢個真
比人既野乜狗屎垃圾都留左個底比自己先

利申: 比人'線'過一獲

沉默是金

講起呢樣，上司無叫就咪跟埋去食飯
唔想自己食嘅就睇下有咩同 grade 嘅可以一齊食，都係無嘅就自己食啦

返工重點唔係做幾多野 係俾人睇到你做左幾多野
做intern我諗你都冇諗住升職 千期唔好俾人知你真正實力 否則之後做死你

要用電腦傾嘅咪坐係度禁
傾上司拎住果份文件咪企係身接
不過都係睇公司文化同上司會唔會care 呢樣嘢

你自己on9, 你同腦細有親就話姐

口才練好啲 識人好過識字

YESMAM

不過奴性重

老細都唔會睇哂架啦，到時佢搵唔到咪話send 過俾佢囉
利申：做咗幾年又唔驚無咗份工先好咁串

呢個真係痴忍線

做漏嘢唔好認，推番俾老細

唔跟隨公司原則
以後有排你受呀後生仔
忠言一定係逆耳

和同事fd唔係唔得, 不過公私要分明

工事上人地教要記得
唔識可以問
唔記得可以抄
做啱就得 唔洗做好

新黎個同事我教5樣野一日後比返4樣野我
唔識又唔問 做錯又要我執手尾
有一下真係著左話我已經講左好多次 不如你抄低佢
最後佢都係無抄 一有空閒時間去其他同事度r水吹

老屎忽乜㭍都啱
老屎忽叫共産黨萬歲你都要跟著叫
實冇死

社會上一定有d係好人，扮好人，奸人，扮奸人，閪人，即係咩人都有。
點都好遇到閪事，記住件事，唔好發爆出黎，學習佢，下次避開佢，或者反返佢。

利申:14年工作經驗，今時今刻仲學緊社會大學。
認真左

我同我大佬成日都會約返完左約轉左地方做既出黎打邊爐

有交帶好撚重要
話說有個阿姐同我同一日入職
第二日返八點佢唔見人 成team人又刮唔到佢
到左12點先返 話睇病 但又冇call返公司又冇證明
腦細嬲撚到 即刻叫佢執野走

學你一開波已經食緊屎 仲洗咩驚之後要食

有野唔識；搞唔掂要早揚聲，
怕俾人話，結果搞到一鑊泡，
之後要人用雙倍執手尾係最唔要得

年輕人返工法則
1.老細/老 一定啱
2.老細/老 錯都係啱
3.自己永遠都係唔啱
4.挑戰規矩首先就係要守規矩
5.返工無需真心
6.對客好好過對老細好

唔好撚遲到 準時係基本

仲有 唔識真係要抄notes
慢唔緊要 你新黎冇人怪你 最緊要唔好錯 定D黎

真心，人際關係同禮貌好緊要。
一定要識睇上司眉頭眼額。
佢地有咩活動最好都出席。

千祈唔好同人講自己識嫖賭飲吹
除非有人睇到 如果唔係幾熟既都唔好講

個個都話快d埋堆 緊係睇清楚自己呀頭鍾意邊個唔鍾意邊個先埋
我個新同事就奶哂屎 埋班mk堆 我同呀頭都唔鍾意班人 依家呀頭比哂d西野佢做想佢快d辭職

阿Sir做野，唔駛你教

新人其實要留抵1-2個低級錯誤，顯眼得來無傷大雅，取得上司歡心之餘，可以大大降低你對人的威脅性。因為有d pk 驚你醒過佢。

唔好當同事上司係朋友

唔好玩啦, 新人做野點都可以挑剔, 留錯誤做乜春
平時口頭上扮傻仔咪得

最記得果時有個同事叫我一定要最早走，如果我唔走佢地都係得走 因為會比上司覺得，intern都未走其他full time點好意思走

呢個一半一半
我跟果個有時會教埋我做人
平日又會請下食飯
夜晚又會打下邊爐飲下野咁

呢個世界唔是非黑即白

有好多灰色空間...

剛剛入職我就係check 得太多減慢速度比人炒左

有時要扮下廢 乜都唔識

其實都好睇公司既文化 唔係一定岩用
不過有禮貌就一定
冇野做要睇下公司server 了解下公司野
唔識問多啲 你intern唔會怪你

應該話俾人屌果陣

待人接物第一
工作表現第二

有心學就唔好hea，乜都抄低佢先，表面野記得做足d 好似唔該前唔該後，或者人地講野發緊夢或者唔岩聽都要扮專心聽，比d反應講下 明白，ok，我試下睇下做唔做到⋯ 唔明就真係mark底等得閒問

冇心就用小聰明hea左佢

上面好多巴打都話就算老細錯你岩都要硬食, 其實呢個道理讀書果陣都應用到, 就好似professor/老師 擺明錯但作為學生都唔會講出黎

放工留到9點先走

唔該前 唔該後 識唔識都打個招呼
同人講野要清清楚楚 唔好1999
Intern仔有野就做 冇野就坐係度
唔識就問 intern仔唔識係應份

道歉時要露出胸部

見客時唔好飲朱古力

尊重老屎忽

但其實功能上坐邊有咩分別

刷鞋就梗，識既野要扮唔識
有咩就問老世，老世一定岩

想知多d白紙黑字留底個到
如果行出行入比人點做野
例如打電話/碎文件
點樣可以留到底
冇理由當面叫佢「你email比我 我再幫你做」
求指教

low level 野洗乜出email咩

多數伏位存在係邊？
唔通真係搵個intern仔跟project ?

一係你效率問題, 一係你on9唔去取捨

明知急住起貨就check到80%夠做

腦細唔會想知邊個錯點樣錯 淨係想知邊個攪得點幫到手

對上司就謙虛 對同輩就要有自信 吹大小小 等啲人想埋你堆 但就唔好公然偉論
無自信既就靜靜地痴住一兩個一樣靜既 做得既

其實我都仲摸索緊 小薯一名

功能上係冇分別 但坐副駕係基本禮儀 上司車你你坐後座 即係當你上司係你司機？

無分別
不過係對柴可夫既尊重
唔單係亞洲係咁

岩

唔尊重？

why

見好多都解釋死撐 卸膊

散水餅咪送美心
西餅界亞視 係雞係公廁

要篤都留返私底下先篤啦
成班人面對篤爆佢同你條女周圍唱你細jer有咩分別

後補 就算全世界都憎佢 你都唔好做得太過份
將來總有機會用得著
番工未必有真心朋友 但千祈唔好有敵人

唔專業？

唔好亂咁同同事講上司壞話
因為你唔知究竟佢點諗

下年grad未搵過intern lm

咁如果係startup公司有冇咩特別要注意

Agger
Office撚屌真係賤過袋底泥

認真問intern都要散水餅？

尊敬前輩

每一個機構，每一個部門每一個崗位都有自己的遊戲規則。不管是明是暗，第一步學會它，不過好多人還沒有走到這一步就已經死了，知道點解嗎？因為自以為是，唔肯OT，仲要同d老鬼鬥撐。第二步，就是在這個遊戲裏面把線頭找出來，學會如何不去犯規，懂得如何在線圈裏面玩，這樣才能勉強保持份工。

口臭？

email / message black and white 係王道

同問

想全世界嘅HR死
對住佢地好難笑得出

講咩 做咩之前都停一停 諗一諗

柒左無得番轉頭

岩岩出黎做野個時
試過有senior教我野
講完一輪問我明唔明
我答佢明（個刻我真係大致上都明，或者話未諗到唔明既野）
之後比佢屌我一句明就算
話我應該問多d問題，如果唔係佢會覺得我hea緊佢

到而家做左幾年野有時諗返起都唔知究竟係佢on9定我on9

你要講大致上都明, 跟住謙虛問返 : 係咪姐係咁咁咁咁

死人跟後路 唔好自把自為 唔肯定問清楚先做

我見好多人話唔好同同事太frd
老細我都明，但係如果有啲志同道合又投契嘅都應該可以frd啲嘛？
因為小學中學啲老師大家都好frd，又一齊去旅行成日約出嚟玩又參加比賽另一半又係個到搵，感覺老師同老師係真係frd唔係同事個種感覺。

我覺得最重要唔係唔好同同事frd，係唔好恃熟賣熟，即係大家認真做野個陣真係認真做，唔好覺得大家咁熟就hea，做好自己本份唔好比位人地插，做野還做野，幾熟都要尊重人有底線，
我覺得如果想同同事frd，唯一真係咁做先得，當然一開始要帶眼識人啦

1. 冇野做都要扮忙 千其唔好兩手空空
依個大忌黎 行過既同事見到你冇野做可能會同番你上司講 intern都係咁話

2. 仲有intern仔最好唔好入Pantry拎公司提供比員工既零食/野飲

3. 唔理你本身外向定內向 office見到同事要點頭微笑 依個係基本

4. intern仔走前記住同你既直屬上司講聲 唔係會比人感覺冇禮貌

利申：intern仔

係咪次次放工都要同老細 如果冇咩事我走先
日日都講唔會好怪咩？

呢單野唔係我跟開

港奴

番INTERN 就好似做茄喱啡
最大既價值就係存在

所以首項規矩就係唔好阻住其他人做野/收工 其實野鬼得閒理你咩
一年都不斷有INTERN出出入入 分分鐘你走o個日都未記得你咩名

好少見一個咁認真嘅post

呢d都係睇人
最基本，男同事定女同事先，如果係男同事就乜都得，女同事就唔好講性
一般黎講都係ford, 姐係family, occupation, recreation同埋dream。另外睇你返咩工，白領既話男人之間可以傾埋男人三寶，手錶相機同埋車，同埋就睇你有冇做開同埋你既男同事有冇做開/做過，就係叫雞，不過就算你有做同埋你既男同事有做都好，最好都係等熟左先傾呢d話題。
同女同事講野最緊要就係唔好講性同叫雞呢d野，但話題其實好簡單，都唔需要d咩話題，最緊要係創造一個有利討論既氣氛佢地自然有好多野同你講，不過一般都係八卦野。
記住一樣野，同事就係同事，保持良好關係最緊要，尤其係女同事，佢地可能可以幫到你好多野，但如果你得罪左佢地，你就無運行。

intern臨走洗唔洗問拎reference letter

好pro
btw 不過好似同d senior有d代溝
我intern仔毒撚一個廿歲頭 d senior大我十年左右 日日食飯好似冇乜共同話題 佢地好多時食lunch仲要傾番公事
利申 n賤仔consultant

上司覺得唔專業 好幼稚
利申 比腦細話過

高汁喎
推

我同我大佬講叫雞係唔會直接咁講
而係間接咁講
例如講緊老細點解今日閪口閪面
就講左佢 lunch 屌快雞派報紙

記住一樣野
後生做乜都係錯

依個真係真理
少做甚至唔做個位，只要識埋堆R 水吹
就比人讚叻仔

做埋佢個份嘅，做好無人讚
一做錯即刻比人屌，話你唔醒目

利申：我就係做埋佢個份個同事

屌你鬧你係塞錢落你袋
俾人屌首先唔好諗點解人地屌你
而係諗吓自己有咩做得唔好

咁有料到唔洗睇人面色做野嘅又有幾多個
你估個個老豆係誠哥 科水比你出黎做老闆咩

出黎做野 最緊要係識擦鞋
同你上司打好關係
就算你幾唔掂
上司都會睇你

屌你老味
我同事做左咁耐 都係做唔掂D野
叫佢做野 就食左成擔豬油
月頭比佢 月尾都未做
上司咪又係講兩句咪算

我呢..返工做到放工
做野 就永遠只會早做完
但無同上司扮FRD底
結果就係....嘿嘿嘿

有幾條𡃁咁，公司大半個香港都用我地product
幾個老細俾我棒咗上總監咁

120 分力你以為真係咁有用？
口講口憑可以同人鬥咬？

咁睇黎你只係做細公司。

工作上擦鞋其實好有用
但係真係有成果既工作
而私底下擦我諗只係大陸佬受

同同事Friend到既話可以當人地係朋友
Friend唔到既話記住你地只係同事
唔同學校咁大部份人都係你朋友
千忻唔好用對朋友既方法去對待果D只係當你係同事既人
唔係棧自己蝕底

我可以好負責任同你講
唔係咁囉

同同事FRD 唔係想佢地幫你手
而係唔想佢地踩你一腳

出黎做野 唔單要用雙眼去睇野 仲要用埋你C眼去睇野
小心有人係你後面攞住把刀 準備捅你

叫你返工姐 做奴隸咩而家
駛唔駛有咁多規矩
呢個 post 見到好多老屎忽嘅諗法

其實好多嘢你唔駛特登去跟
你係做到嘢嘅就自然有人睇得起你 你就係規矩
你做唔到嘢嘅 你就係無人理嘅"同事"
唔駛太著意人哋點睇你
做好自己本份就夠

做得嘢重要過擦到鞋
你冇俾佢睇起係你做嘢唔夠掂自己唔知啫

一大班人就坐企企聽就得 intern邊個會在意
利申 都係N展狗

consultant就簡單啦，上家黎既，眾埋一齊都係屌d contractor同sub仔
傾工事好正常，你做intern唔洗咁大壓力一定要插到話咁，你搭到嗲就搭搭唔到咪算囉

我見好多人都話返工姐，做奴隸咩依家之類既說話

你可以咁樣諗既，因為你真係打份工
但係我既睇法就唔係咁，而係返工只係每日返公司演戲，劇目叫「你係主人我係狗」，基本上員工既存在意義係提醒老闆係老闆 所以我成日話返工要有返工既樣，呢樣亦係點解香港人咁撚慘既原因。

做到野重要過擦到鞋
至少我見到既
唔係咁

睇人眉頭眼額
簡單但麻煩沉悶野叫你做，就做

見人好似未撚停過咁就間中問下有無野要幫手執頭執尾
佢諗到d你做得黎既瑣碎野就自然會彈比你做
同你講無多數係你能力以外 / 教得你黎都自己做左
咁你就唔好再搞鳩佢

有交帶，行開行埋單聲，唔好要人搵你時唔撚知去左邊

準時返工

有d咩公家野 讓人用先，如影印，scan野，就算水機裝水都係；因佢多數忙過你好多，你煙腸無咩壓力，時間大把，但佢做唔切會比人屌
唔係講份人狗唔狗撚，但你時間真係多佢好多倍

人以群分，物以類聚
唔好群d被標籤做廢人既人
佢會比人標籤唔會無原因，佢教錯你野你撻佢朵話佢教盞人覺得你戇鳩

唔洗狗撚刷人鞋埋堆，但打好d關係往往有人出手救你

重要事用腦，手辦眼見功夫野認真
例如齊齊整整一疊紙比你睇，你睇完亂七八糟突撚晒d邊，錯頁數比返人人地點諗
特別唔係自己team就更要注意

唔好整污糟公家地方

帶眼識人，粗口爛舌既人唔一定係老粗，斯斯文文既亦唔一定係君子

講野諗清楚先，唔好底褲咩色都同人講埋

最後想講好多人返工放工兩個樣
有d 返工nice, 放工唔柒講野
有d收工可以玩好癲，但返工你踩到佢佢仲癲
返工就拎返返工態度，分下莊閒

學野

咁我冇呀嘛

就算知道對方係蠢材垃圾也好，都要留返少少情面，始終大家日對夜對，唔係隨時俾個氹人踩

至於老細對答睇人，我個老細就好察納雅言，即使有時直駁都唔Care，但唔好駁太多，需言之有物不作無病呻吟

最後，做曬野就自己搵公司野睇，Take note，唔識就睇同事得唔得閒，或有冇心教你，如果大家重視teamwork就好順利，但各自心懷鬼胎既話，就自己參透算了

啱呀

佢張memo應該係寫學好啲英文

唔好得罪肥婆

呢樣真

有無人知外國公司intern有咩要知
利申usa 小型公司

唔好撚玩鳩人啦 下下 cc 自己上司

人地好撚得閒理你咩

agger 真理

絕大部分人事問題都係權力鬥爭

完intern 個日 洗唔洗同啊頭講啲嘢，定自己執包袱走人就得？

點都講聲多謝關照咁啦
門面野一定做足，留返個好印象
出到黎社會 識人好過識字

唔好懶醒，人地叫你做先好做

LM

各位巴絲點睇 “我地呢度好open㗎，如果你見到有咩要改進可以提出” 呢句嘢？

利申第一次返intern

Out of topic
我有個fg 入左黎一個月喊咗4次
佢一喊就好似表代我做大嘅恰佢
好想死，唔夠膽叫佢做嘢

講咗你就死
佢有無咁嘅胸㩒接受先

果時番intern好似冇乜同人講早晨，但我臨走既時候有個senior 話我係最強既intern

等人趕先好走
諗下咩叫team spirit

講到尾，自己執生，每間公司文化都唔同，慢慢學習下啦，intern無人會理你

cv咪要寫 reference嘅
點開口同上司講

女，唔靚

比就比，唔好追問

做錯野夠膽認 唔會有小人夠膽屈你

你做煙腸咋
你估你係CEO咩

除左坐車既話要坐車頭 得你同司機既話，
我其他都無做過

唔鐘意你 呼吸都係錯

以前間公司都有個同事係咁 痴撚線

做野咪做咁撚快
唔好以為做得快過人就好叻
你做得快只會麻煩到其他人
適當既時候跟上進度就得
打份工咋
你唔係老闆啊

1）奶得掂老闆鞋底 所有規矩就係你既規矩
2）適當時候要擺下款 下馬威
3）唔好企圖與你認為相熟同事講別人是非

唔好爆自己秘密比同事聽
否則好快全公司都知

唔好借錢比同事

仲讀緊u，見好多人提到唔好當同事係朋友，就算放lunch幾好傾都好，想知係咪真 係咪大部份人都係咁

就算幾好傾 正常都FEEL到人地想唔想同你交心
出黎撈返幾年就知

認真 一班人食飯 尤其飲茶
千其咪第一個夾

出黎做野記住唔好做好人 做好心反而會俾人鬧
少做少錯,唔做唔錯

應該俾gm定 assistant manager好
assistant manager坐我隔離，幾nice

點都要有啲表示啦

睇你係咩公司 同對果個係咩人

公司D 八婆group就唔好濟啦

事不關己 沾沾自喜

少說話 多做事
呢一年黎係職場領悟到既真理

Intern最重要都喺有禮貌同唔好懶叻
同埋人哋叫你放工就真喺好放工
唔好死lur要留低幫手乜乜柒柒
記住自己只喺intern
重要嘢同急嘅嘢唔會比你做
所以唔好太搏盡

我見到既反而全部都係咁
上到位既全部堅叻
睇黎師兄你間嘢好雞下

男同事單獨同女同事開會要開門 要識避忌下
fg今日簽約大佬塞錢落我地袋

2個字 入戲

俾人恰要笑

總結下我見過某啲intern既行為，要點做自己參透下：
叫佢幫手改少少野，唔洗半秒就一句：「呢份唔係我做架喎」得埋黎，依家我有話你錯咩
做錯野唔認，反應同上，你用電腦做過既野其實全部都有留低腳印
成日過黎問有咩幫手
成日問點解唔教佢乜乜物物
同同事鬥遲走，打風其他人打晒仗要趕野，佢冇野做都坐係度唔走
做完野自己唔會check下
讀三大神科自我感覺良好但完全冇common sense
唔識做唔問又亂黎

其實公司對intern要求多數唔高，小心做野同留意同同事既人際關係已經夠晒

呢個真

當初出黎做野份份工做唔長因爲無人指點
依家小朋友好幸福

同同事唔係真熟就唔好Add fb
比d 禮貌 講早晨 叫食飯

如果一個公司仲有另一個intern
但條友成日懶係aggressive咁呻無野做
搞到supervisor係咁搵野俾我地做
好似搞到佢好主動而我好被動咁
咁請問應該點做？

要識職場卸膊操

lm 睇到好不安 遲啲出來做嘢一定係咁撞版

睇你自己點諗

煙腸始終都係過客
你點top都好少可真係比d好緊要野你做
頂多參與下多d日常運作
做多d長工會做既野，個底打得實d

你抽得，咪教多d幫輕下自己
你唔得，咪坐下碎下紙做下filing

坦白講請實習都係大公司獲取廉價勞工
同時又可以寫下企業責任提供實習機會比d學生咁

人中之龍先會諗話第時簽你
否則都無咩人之後會諗起你

最忌做嘢無交帶。你衰一次，就幾乎一世會俾佢定咗型唔會再信你。
無交帶同唔記得係兩樣嘢。

要識惡如果唔係比人恰死

Whatsapp要打十鳩幾個呢啲emoji🙇🏻🙇🏻🙇🏻🙇🏻😓😓😓😪😪🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻
Sorry sorry🙇🏻🙇🏻🙇🏻🙇🏻
唔係你錯都講左sorry先

剛剛出來做野比人恰，做哂啲下爛野又辛苦又chur
做得慢又炒左

少說話多做事
唔好亂發脾氣

公司條恒大intern日日六點就要收工，仲要大大聲同我地staff 講byebye係咪個個恒大都無腦？

你間公司返幾點放幾點?

Audit firm

做錯唔緊要 千祈唔好懶醒收收埋埋
比人鬧都要 唯有認衰仔 鬼叫自己做錯
最緊要識得補鑊

諗清楚係出黎做野定出黎做狗先

姐係點？

我唔覺得企起身同人傾計係必須，有時反而會太odd

其實一個新人
做好自己本份
有交帶
教你既野要記得
唔識一定要問
咪得囉
Fd 唔fd果d人夾人啦 做好自己一定唔會比位人地入到
最重要係 冇人會怪一個新人做錯野 真係做錯認左佢就算
老屎忽/上司教你既野 你明知係錯既都唔好駁 唔係叫你奶 係要你比個下台階佢
同埋唔好懶醒同鳩屎 虛心受教就最好 識都唔駛衝出黎話識 一次識 下次都會覺得你係識架咋

跟到個好上司就乜都唔使理
跟着個仆街就點做都無用

坐監都有太平紳士問有冇投訴
你敢唔敢講？

反而想問如果有人同你講其他人壞話
比咩反應會好啲

唔知有人講左未
自己拎到功勞榮耀記得入返上司數 比面上司
聽d uncle 講過有個IT intern係會展大function度好叻仔咁fix左個大問題
外人讚佢既時候不忘多謝上司教佢野
跟著個上司勁冧
仲話grad 左出黎可能會留個pos比佢

記住唔好比意見
半信半疑就ok

勤唔勤力唔重要
記得奶鞋底 同上司打好關係

第一次追咁長既post lm

有冇紀錄部隊教學

做bank
有機會convert做full time 但要爭
點樣可以show 到talent 得黎又唔會over

呢位兄台打過工未

笑下 hea下佢 聽完就算 有機會可以用黎同其他同事交換情報

請你番黎係要你解決問題 唔係制做問題

我公司係過黎講野嘅同事會踎低

我send email 好少CC老細 老細都冇咩野

呢個post好似有d太over
做intern洗咩咁緊張
乜野分公私電話 老細錯唔好篤爆果d
我相信呢個階段唔多會用得著
真係做打工仔果陣自然會領悟到

其實我諗公司都唔會話期望intern幫到公司好大忙
幾個月時間純粹係比你體驗下大環境only

所以都係簡單d啦
有基本禮貌
做野既做好你自己果份就ok 唔洗做多
驚做錯野果d就唔洗太擔心 因為比得你做既都一定係衡量過 錯左都冇大影響先會比你做
輕鬆d識下人 到第時真係要搵工既或者呢d人會幫到你 (假設呢個field係你既發展方向既話)

有咁假得咁假
明知老細想你講真心話，但都要係假 佢想你放鬆, 你就要愈認真同愈假
利申：黎緊就快返工既intern

intern可以有咩規矩 都唔會有咩俾你做架啦
如果同D同事岩傾既咪keep番contact囉

之前返part time d人問我我私人野，我多數老作/鳩答

唔係你既野唔好做，自己要識分有咩應該幫手有咩唔應該幫，量力而為
唔係咩都盡哂力幫得就幫，只會愈黎愈多野變左交比你做=愈黎愈多你唔應該冒既風險要冒

3分真7分假

呢個Agree
出得黎做一排就識點做
intern 有翻基本禮貌 其實都無死

想搵你fb, ig, snapchat個d，老撚都話無用/好少用 一陣傾傾下d app傾私人野. 都盡量唔好比佢地搵到

中國人囉

禮多人不怪，同埋融入大家

屌那星人地做intern姐ma... 講到攻心計咁
返工有人咪講早晨 點下頭咪算
返intern冇人預你識好多野, 仲要未必預你做得長...
做咩都好人地叫你做先做 冇叫過就咪撚做...
做得好又冇人知,做得衰就入你數 不過你做intern做錯野都吹你唔漲...
夠鐘就走喇 你唔係第一個就得...
同班同事上司又唔洗好似上面咁講迫生人咁的 實有3姑6婆在度同你講公司點的...
到時你自己諗d私人野可以同邊個講 我自己同以前返intern d都仲有傾下計咁
FB岩岩個陣就打死唔好比同事 真係熟過一排知d人係點咪大家互換lor 完

少做少錯 不做不錯

就算你自己無錯都好比人罵就要講Sorry

仲有暑期工唔可以駁長工嘴

你就當係一群老屎忽
到時玩到你碌柒唔好問點解

搭單問句 因為我放6:00 咁我報左個yoga 班係6:30 一係就7:45 咁我梗係想打6:30 時間好用啲
然後我已經問過老細 問佢<有啲日子>可唔可以返早半個鐘收早半個鐘，但其實我一三四五都想走去上，不過無講到明 而老細都話OK
但我公司個老屎忽好似好唔鋸咁，叫我寫返邊日會早走係公司塊board 到
不過我驚老細知我一星期早四日走會有微言，所以大家覺得我直接寫落board 到
定直接同老屎忽講我除左星期二外其他日子都早半個鐘走，因為其實公司基本上得我同佢，我老細多數飯前就唔係到

Intern就準時走啦
FT就d野做完咪走囉

me full time 其實正確啲黎講我只不過係返早半個鐘所以早走半個鐘 又無返少到
都唔知個八婆老屎忽唔鋸我啲咩
都係星期一直接同佢講幾時早走 橫惦老細都話OK 佢吹我唔脹

搭單問句...無錢既intern 應唔應該買散水餅？ 如果買又買咩類型好？
有其他intern 但佢地遲d先完intern 驚好似做壞規矩咁

唔可以太信任任何一個人
所有嘢都要留record 無論幾小事都要寫低邊個負責
如果唔係到時出錯就無從參考/俾人過自己一棟

唔好以為自己夠禮貌
世界上永遠有班沒禮貌既西人要求人地有禮貌 禮貌只係借口

唔好覺得浪費時間
因為人生最浪費就係反沒野比反工仲浪費

返左兩星期intern
入左個team全部係師奶 而且做野好機械式 同事間工作上冇咩交流
返工冇人講早晨 ft自己都唔會講 返到就自己坐埋位
又以為師奶會八掛主動問我野 而且師奶都易氹 點知佢地自己圍威喂冇同我講過野 佢地又唔出去食飯 返左咁耐未同同事食過lunch
同大粒啲知我係intern既點頭又比人無視

應該點做好？ 係咪繼續摺埋一邊連頭都唔點？

同埋成日冇野做 有時電腦load得好慢 本身都會扮工 以家成日係枱底禁手機 追完post會發覺瀨野 會改

佢地係點你就跟住點啦

同我個case好似，
我做法係：
因為我收5點，我第一日返工就已經同老細，supervisor講定要準時走，但係我會早少少返來開工，要係5點前做哂自己做哂嘅野，唔好比屎teammate執

記住你要知邊d人有權入你位，冇權入你個d你理撚得佢點講你

我返工咁耐都冇人有微言

上司食女你唔好出聲

做full time果d
夠鐘好放intern走啦
人地intern黎嫁咋

最好train up埋個intern夠鐘就走黎問下有無咩可以做
（即係暗示走）

有時真係會唔記得左放人

Intern仔黎嫁咋
唔好期望佢會OT

做intern果d
人地行埋你度就微笑定先
唔好成日玩電話 因為好hea feel
打要企定 做錯野唔好駁咀
因為人地指正得你 就即係真係錯
係你覺得自己無錯 你反駁只會顯得無知
不如諗下點解人地話你錯
下次做好d
唔好遲到
如果成班人講是非 千其唔好加入 微笑下就算
只係人背後講好說話

平時講8婆野可以講下有咩地邊有咩好食
有無去coco cafe
有無睇下今屆港姐咁
講下d無傷大雅既8掛野就ok

Hope it helps

跟著閪上司，你做好一樣野/做多一樣野都冇撚用
佢永遠覺得唔夠

成班傻仔，做奴隸做到咁撚光榮都幾犀利
知啦知啦，你想話到時做野你就知味道丫嘛
柒頭，聽朝起身返公司記住幫堆老闆含撚添呀，潛規則黎架，唔含無得升呀，快啲含啦

第時有機做老闆 一定會打倒呢啲濕鳩文化
邊個跟呢啲規矩做 就炒邊個

好，ff完了

留明

唔好藉口多多，最撚憎

話你知點上位，就係出事果陣人地懶醒討論緊咩方法果陣就極速解決左佢，如果你有咁ge 能力同信心ge 話，順便叫口水多過茶果d 收皮

email signature不嬲自動gen
係咪都會照sd出去
反而team普通既email上面就句Hi XXX, 就得, 唔駛打dear 咩 咁拘謹
有D熟既直情都唔打

以前係銀行intern都係咁

翻intern準時走其實有冇問題？我成日都會約左人或者有野做，盡量準時走或者遲5-15mins咁，但我見其他intern都會留低繼續做。。。搞到我睇落好似好懶咁。。。

up乜柒

公司個老屎忽係負責文職 我負責畫圖 大家做既野無衝突 個八婆成日話地盤好多圖等我畫 但好多時其實我一早畫完send 晒俾班判頭管工 但佢地又唔俾comment 話我聽要改咩 咁咪9fingfing 坐係到 我都唔想扮工咁辛苦
不過我都睇化晒 八婆一日唔講八婆野個口都會痕 把口係人地到鐘意點講咪點講 最緊要老細係俾我早返早走

我唔係intern
但係搵緊工，新入公司但我有一個旅行十月去
我應該話請我果陣同佢講定我十月去旅行
定係返左兩三個月先講
利申 要請一至五

過左3個月試用先
唔係你請都係no pay

佢會唔會到時唔比我請架
no pay都冇乜所謂，有得放果五日就得

間間公司文化文化唔同，
最緊要識分莊閒

理論上冇乜野 你早少少同上司講咪得

走咪走 你intern黎咋
我ft都夠鐘即走

其實有冇intern 會問supervisor or 老細攞reference letter or employent letter ?

一定
要polite同老世講 話知你忙 如果可以不如我draft 俾你過目 唔岩再改改

正常老細唔會有時間自己寫
所以自己代筆係正常

但係reference letter 有d 讚自己工作表現既野 自己代筆好似好奇怪 會唔會？

咁當然寫堅野 避重就輕就無咁老尷
你老細都經歷過 應該明既

大家都明 呢d門面野心照啦
況且佢都未必好熟悉你做既野
學校搵prof 寫ref letter 去exchange 都係自己draft完原封不動簽

善用email cc同bcc

你真係好撚on9

大家同team 一齊食飯有咩問題

其實最緊要都係跟住自己條team既風氣走
同埋記住要識射波（唔係sl果隻），有咩問題發生又唔識攪既時候，射左比其他同事/上司先，唔係到有鍋起上黎，果時更加麻煩。

係,除非好熟,同埋封信係要用係D好重要既地方

行過來講野洗唔洗企起身，short撚左？

Goodbye email/ thank you letter, 散水餅呢啲必須啦

比意見樓主個時可以順便報埋自己咩位，比樓主知道咩態度就有咩成就，個d咩做比人睇唔最多係跟班，連department head都未係
真係做得嘢個堆無時無刻都做緊，唔洗專登做比老細睇

係個新黎既面前講老細
萬一人地係老細條針
咁我同我大佬咪仆街？

呢樣真

行步路同飲啖水都俾佢話 唔係講笑

留名學嘢

有個建議就係千祈咪咁搏盡 班ft 10個有九個當年都經歷過intern既階段而基本上個個都係鳩下鳩下咁過，只有極少數係會博盡的(而呢堆多數都係去ibank，top tier law firm etc) 但係如果只係普通私企既如果俾班ft見到你咁博 我地會反而驚你攞return offer再返黎同我地爭的 同事永遠都係同事，只係得極少數交到心咖咋。intern就做返intern做既野，show到自己bright得黎千祈千祈唔好囂，如果你態度差既你intern嗰段時間日子肯定唔好過

利申：親身經歷+前team head醒水

點樣可以冇咁odd咁搵佢地食飯
聽日第一日番工怕冇人叫我

之前老細係鬼佬
佢高黎同我講野因為冇位
佢索性跪係地下
我果陣真係呆撚左

intern姐

同枱食飯留意下禮義
最易比人講閒話
做野就intern應該都無乜野做

當年同同事講佔中，成功令佢地無咁反感，起碼都叫知起始、原因，諗返都覺得自己口才算係咁。有時好似我咁聽到錯嘅唔講唔舒服嘅話，千奇唔好硬碰，俾啲問題等佢諗係唔係、啱唔啱，佢諗極唔通嘅講嚟都無用

E 個我都想知 係咪如果冇人叫就最好自己食？ 定真係走埋去問可唔可以一齊食 有冇巴絲有經驗？

定義？

點解其他intern仲繼續做...搏表現？我睇佢地工卡會留成粒鐘

我老撚都早走/做埋手頭上既野
作為一個intern, OT采你有味 大不了炒我囉屌你

唔好同同事講咩人工

無做過intern 大學果陣都係去旅行去玩
公司每年都有intern 其實放鬆當去見識下就得 女既就識下仔😏

樓上咁多老屎忽心態
成鳩日叫人唔好準時走，要坐多幾粒鐘先走
你都on99 既，你要做奴隸就咪水人做啦

唸咁多咪又係打工

可唔可以講下點解

上司請食飯要講多謝。
好多人覺得應份或者覺得係公司錢。
但其實有時係上司自己拎錢出黎請你，人地都係打份工，唔係老奉要請你。
就算真係公司錢，人地要搞餐飯局都要時間心機，講聲多謝都應該。

另外就係人地請食飯就唔好諸多挑剔，除非assign左你做搞手，你話晒事。

利申：做左leader幾年，發覺d細嘅真係覺得乜都係開公數

之前第一日返煙腸唔夠膽出聲話走，坐到阿頭忍唔住出聲叫我走
其實做哂野就走冇問題，除非你想博表現
利申：做creative冇放工時間

要預早知道同事下一步會做啲咩

屌返左三個月ft睇返自己好似衰撚左好多野

自己有份砌既野就一定要自己領返功
唔好比 d 撚樣做攝石人攝左去